【天譴】又有境外蝗蟲大軍或將入侵中国

2020-06-30 13:25:18

〔即時新聞／綜合報導〕尼泊爾農業和畜牧發展部發言人（Hari Bahadur KC）在27日表示，尼泊爾南部平原已發現蝗蟲蹤跡，他們懷疑蝗蟲是由印度吹來的不穩定氣流入境。尼泊爾罕見爆發蝗災，也令外界擔憂是否沙漠蝗蟲又多一條侵入中國的「新路徑」。

……

由於尼泊爾地理位置和氣候條件特殊，蝗災在該國並不常見。目前在中東、南亞地區爆發的是第二波蝗災，規模是第一波的20倍。此前，中國農業科學院植物保護研究所研究員張澤華曾表示，第二波蝗蟲入侵中國的可能性很高。

其他專家也曾預測，若氣候條件適宜，沙漠蝗蟲入境中國有3種路線，一是從巴基斯坦和印度直接進入西藏；二是從經緬甸進入雲南，三是經哈薩克斯坦進入新疆。但中國均未預測從尼泊爾入境的可能性，「蟲蟲大軍」入侵中國可能的路徑再增加。

熱烈歡迎蝗蟲大軍武統中国

回鄉探親罷了 沒事兒 沒事兒

團聚了，感動

到左先算 上次夠話非洲蝗去緊啦

今次係第二波
多左20倍

7.1不見不散

入咗先算啦
唔好燈

14億人一人食100隻就咩食曬啦

東行有緬甸泰國唔報
硬係要上北方